覺唔覺連登有班人成鳩日為左show有獨立批判思考, 而開post支持非主流立場

食狗嗰個post

得啦, 全世界得連登仔有獨立思考能力

其實樓主都係一鳩樣心理

喂, 照你咁講, 你都係

小人之心度君子之腹

利申: 我都好有獨立思想架, 如果唔係我點會開post

主張唔同 = 懶特別？
個個似你咁缺乏存在感 想引人注意咩

你睇下食狗嗰個post
入面個撚個強調自己有批判思考
我開post都係想話比人聽我都有咁解

有冇高手解答下上面呢個困局
好似周不時都會見到

唔係話你冇批判性思考
但呢D咁深的問題唔係讀過中學通識就能靠用你個腦回答到
呢個問題已經涉及多種不同的哲學主張/定義/邏輯上的衝突

係呢個層面上絕大部份護狗者反思得太少 present到出黎就好片面 10條arguement 十條都有明顯漏洞

最後講唔通又loop番
訴諸情感（視個人經驗情感大於他人 點討論？）
法律文化（以Norm做理據 即係D廢老欠缺思考的表現 而且法律文化又未必道德上正確）
大多數人（誤解功利主義為多數暴力）

圍繞狗topic哲學上多年討論 基本上大部份都認唔食狗食其他動物 係冇理性上的stand point

我只可以講思考重要 但讀書都係 否則只係井底之蛙

至少我冇強調
請參考該po3樓

我答左佢地好撚多次
狗係特別, 因為狗係唯一動物喺人類歷史上被馴服, to a point where被馴服既DNA係實實在在存在喺狗入面. 呢樣野喺其他動物無既, 唔使再講點解食得豬唔食得狗
呢個point loop左N年都仲有人開post

你明就得啦
無可否認, 入面好多支持/表示唔反對食狗既人, 一般都係特登為左show自己有critical thinking, 無論合唔合理都唔跟norm去諗野

唔係唯一 仲有馬
而日本同歐洲都有食馬肉
你個論點好牽強
唔成立

咁點解食得馬唔食得狗

狗確實係由狼被馴服（DNA相同）
比同等智力的其他動物易理解人類指令

但呢個point邊忽justify 到狗係唔應該食？

能理解人類指令就係高級？
定係歷史上人狗交流較多就係高級？

高級就唔可以食？

你的arguement其實都好片面

你要明白一個科學上客觀事實 （狗易理解人類指令）

係可以有唔同主觀解讀

你唔好以為只要知道呢一個客觀事實的所有人都反對食狗

我自己就係例子

所以你拋完書包未？

大膽假設係冇問題
但要小心求證 唔係即刻跳去結論

講到底問題只有一個
唔講動物 只講寵物/食物
寵物唔應該食
食物可以食
呢兩點兩邊都會無條件同意

但將某隻動物理解作寵物定食物 係一件好主觀的事 而且一定兩邊都會有

問題係

狗撚視狗為寵物 禁止他人將狗類當做食物

視雞牛豬鼠兔蛇蛙為寵物的人 不會禁止他人將其同類當做食物

總之係有佢講冇人講 雙重標準又覇道到不得了

其實除左你 冇人會強調自己有critical thinking

我一路都係強調讀多D書 少拋書包

呢樣野你都知個個都知, 係人都知仲點算拋書包?
我講呢樣野係因為支持食狗既人最經常圍繞著"點解狗係特別, 豬夠特別啦"呢個point

支持/唔反對食狗既人一般傾向想證明狗係唔特別, 但客觀事實話比我地知, 狗係歷史上文化上科學上比其他動物特別. 我只係用呢個point答佢地

因為特別, 所以唔食. 好簡單既邏輯. 你鐘意既靚衫都會特別就住著.
咁你可以話點解特別就唔食得, 咁我就覺得既然大家都有共識狗係特別既, 咁就係為駁而駁囉

sarcasm都唔識分

因為特別 所以唔食 之間根本冇邏輯
件杉好靚 所以禁止人用黎抹枱？憑咩？

咁普世價值觀下, 狗作為寵物係比雞牛豬特別. 呢點無異議啦
ultimately你可以問既就係點解特別就唔食得. 如果你要掉左你衣櫃一半既野, 你都會留翻你最鐘意既衫. 理性咩?唔理性. 但好合理

你係咪唔明 你自己個人的選擇 同禁止做某樣野個nature係好唔同

拿, 你咁咪為駁而駁囉
如果你要掉走你一半既衫, 你都會掉走無咁鐘意既衫, 留翻鐘意既比自己
因為鐘意所以唔掉. 無邏輯? okay, 但好合理

呢個世界一向係少數服從多數
多數覺得食狗係錯, 咁食狗喺普世價值下咪錯囉, 好難理解?

至於少數服從多數呢個concept係咪啱, 咁我認為係更深既topic

唔係好深 你google下
功利主義 多數暴力 你就會明
禁食狗係似多數暴力多過功利主義

拿
咁你係咪認為"點解唔食得狗"已經有答案先. 個人認唔認同係一回事, 但客觀答案已經有喺度